

## 以 SpringCloud Alibaba为主的微服务
+  Nacos (配置+注册中心)
+  存储
  + mysql
  + minio
  + es
  + redis
  + MQ (Kafak/RabbitMQ)
+  网关(Spring gateway/Apisix/ShenYu)
+  分布式事务(seata)
+  分布式限流(sentinel)
+  调用链(skywalking zipkin)

## go
+ polaris(配置中心 注册中心 限流)
+ apinto(网关)
+ 分布式事务(dtm)


## 
业务用java 还是相对快速文档,比如 solon magic-boot erupt
基建相关的软件 rust/go有优势 (非jvm 可执行)

